Welkita mees Jaan Neumann kaebas, ta poeg on Tönno Remeli teenistuses olnud, ja se on tema palgast 2 rubla ära wötnud, ta palub et se raha kaebatu kaest saaks wälja mõistetud. Kaebuse peale wastas Tömmo Remmel, ta on kül nipailo palka kaebaja palgast ära wötnud kuidas ta siin nõuab, aga seperrast, et ta hobused külla meeste wilja lasknud, misperrast ta 3 rubla trahwi maksnud.
Moistus:
Se 3 rubla trahwi mis Tönno Remel küllameestele hobustest tehtud kajute eest maksnud saab pooleks arwatud ja peab sejärel Tönno Remmel weel 50 kop palka Jaan Neumani pojale wälja maksma. Moistus sai kuulutud kohtu kaijat sega rahu.
